\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Fonctions de référence}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}


\begin{exercise}  : Déterminer si le point $M$ donné appartient à la représentation graphique de  $f$.
\begin{enumerate}
\item $f(x) = x^2 + 2x - 5$
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $M(1 ; 0)$
\item $M(2 ; 3)$
\item $M(-1; -6)$
\end{enumerate}
\end{multicols}

\item $f(x) = \dfrac{x+2}{x-3}$
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $M(1 ; 1)$
\item $M(2; -4)$
\item $M(0 ; -1)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  : Soit la fonction $f$ définie par $f(x) = \dfrac{3x-1}{2x+4}$
\begin{enumerate}
\item Donner l'ensemble de définition.
\item Donner les images par la fonction $f$ de 0 ; 1 et $-3$.
\item Les nombres 1; 0; $\dfrac{3}{2}$ ont-ils des antécédents par la fonction $f$? Si oui, déterminer ces antécédents.
\item Montrer que pour tout $x \in D_f$, on a $f(x) = \dfrac{3}{2}-\dfrac{7}{2x+4}$.
\item Préciser la position de la courbe par rapport à la droite d'équation $y=\dfrac{3}{2}$
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  : Soit la fonction $f$ définie par $f(x)=\dfrac{2x+5}{x+3}$.
\begin{enumerate}
\item Donner l'ensemble de définition.
\item Déterminer deux réels $a$ et $b$ tels que pour tout réel appartenant à l'ensemble de définition $f(x)=a+ \dfrac{b}{x+3}$.
\item \'Etudier le sens de variation de la fonction $f$.
\end{enumerate}

\end{exercise}

\begin{exercise} : Dans chacun des cas suivants, dire si les fonctions sont égales ou différentes.
\begin{enumerate}
\item $f$ et $g$ sont définies sur $\R-\lbrace-3\rbrace$ par $f(x)=\dfrac{x+5}{x+3}$ et $g(x)=1+\dfrac{2}{x+3}$
\item $f$ et $g$ sont définies sur $\R$ par $f(x)=\sqrt{x^2}$ et $g(x)=x$.
\item $f$ et $g$ sont définies sur $\R$ par $f(x)= 2[(x+2)^2-1]$ et $g(x)=2x^2+8x+6$.
\item $f$ est définie sur $\R-\lbrace-2\rbrace$ par $f(x)=\dfrac{x^2-4}{x+2}$ et $g$ est définie sur $\R$ par $g(x)=x-2$. 
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} : Déterminer l'ensemble de définition des fonctions suivantes:
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $f(x)=\sqrt{x+2}$
\item $g(x)=\sqrt{3-x}$
\item $h(x)=\dfrac{1}{\sqrt{x}}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}


\begin{exercise} Résoudre les équations.
\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}
\item $\sqrt{x}=4$
\item $\sqrt{x}=-3$
\item $\sqrt{-3x}=3$
\item $\sqrt{2x-5}=9$
\item $\sqrt{x-3}+2=9$
\item $2\sqrt{x+1}+3=1$
\item $\sqrt{x-3}=\sqrt{x}+1$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}  Résoudre les inéquations
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $\sqrt{x}>3$
\item $\sqrt{x}\leqslant 10^2$
\item $\sqrt{x}\leqslant-2$
\item $\sqrt{x-3}>2$
\item $\sqrt{2x-5}\leqslant5$
\item $\sqrt{2+x}\leqslant -1$
\item $\sqrt{-(x-5)}\geqslant x+1$
\end{enumerate}
\end{multicols}

\end{exercise}


\begin{exercise} : Résoudre les équations 
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $\varabs{2x-5}=3$
\item $\varabs{x+3}=2$
\item $\varabs{x^2-x}=0$
\item $\varabs{5-x}=\varabs{x+1}$
\item $\varabs{1,8x -3,5}=-2$
\item $\varabs{x+1}=\varabs{x-2}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}  Résoudre les inéquations
\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}
\item $\varabs{3-2x}>9$
\item $\varabs{x+1}\leqslant 4$
\item $\varabs{x-3}>2$
\item $\varabs{x-0,8}\geqslant 4$
\end{enumerate}
\end{multicols}

\end{exercise}

\begin{exercise} Déterminer l'ensemble de définition et le sens de variation de la fonction 
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $f(x)= \sqrt{2x+1}$
\item $g(x)=\dfrac{1}{x+1}$
\item $h(x)=-3x^2$
\item $k(x)=-4+\dfrac{1}{x}$
\item $v(x)=\sqrt{4x-1}$
\item $p(x)=\dfrac{1}{2x^2+3}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}
\end{document}
